全部着鞋 有啲只剩白骨

加拿大卑詩省（British Columbia）周日發現一隻人腳，是當地自2007年以來檢獲的第14隻人腳殘肢，加拿大警方正展開調查。

警方指這隻人腳是在喬治亞海峽的加比奧拉島（Gabriola Island）被發現，目前仍在辨認遺體身份。一名男子周日沿海邊散步時，見到一隻行山鞋卡在木頭堆中，查看之下見鞋內似乎有一隻已經折斷的人腳。

連同今次，這已經是加警11年來發現的第14隻人腳，其餘13隻人腳全都在卑詩省沖上岸，而且全部都仍「穿」着跑鞋，引起全球關注。有人認為這些人腳出現，可能是天災所致，例如2004年的海嘯，或者是空難或船難等意外造成，更有人認為這是連環殺手或是有組織罪行下的受害人。

有人甚至用動物骨頭自製「殘肢」事件惡搞，卑詩省驗屍官2016年表示，有人曾將狗的腳骨放入跑鞋內留在海灘上，「甚至有人用的還是舊雞骨」。

對上一次找到一隻跑鞋包着的人腳是去年12月，驗屍官證實那隻腳是屬於華盛頓州一名79歲男子。

至於之前的個案，省驗屍官已排除是謀殺，稱所有人腳都沒有受創傷的跡象，有8隻腳已確認身份，其中四隻腳分別屬於兩個人。他們全部都是自殺或意外身亡，人腳在遺體腐爛期間自然脫離身體。

英國《衞報》

甚至有人用的還是舊雞骨